**889. – Trifolium glomeratum** L. – Plante annuelle de 10-30 cm, glabre, couchée ou dressée ; feuilles supérieures opposées et courtement pétiolées ; folioles obovales en coin, fortement nervées, denticulées jusque près de la base ; fleurs roses, petites (5 mm), sessiles, //serrées en petites têtes sessiles, globuleuses, //multiflores, axillaires, //écartées le long des tiges ; calice glabre, à dents presque égales, ovales-aristées, auriculées à la base, recourbées, d'un tiers plus courtes que le tube ; étendard obovale, plus long que le calice ; gousse incluse, obliquement mucronée, à //1-2 graines.
Pelouses et côteaux secs, dans tout l'Ouest et le Midi ; çà et là dans le Centre ; Corse. – Europe occidentale et méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Mai-juillet.